let questions =[{
	"Pytanie": "Łeb szczupaka mierzy 12 cm, tułów ma długość taką jak łeb i ogon razem, przy czym trzy czwarte ogona mierzą tyle ile łeb i czwarta część głowy.Jak duży był szczupak?",
	"Opcja1": "64cm",
	"Opcja2": "32cm",
	"Opcja3": "44cm",
	"Opcja4": "48cm",
	"answer": ="1"
	
},{
	"Pytanie": " Na strychu suszy się 13 par białych skarpetek i 9 par czarnych skarpetek. Jest tam jednak tak ciemno, że nie widać ich kolorów. Ile pojedynczych skarpetek powinien zabrać, aby mieć pewność, że wśród nich znajdą się dwie w tym samym kolorze?",
	"Opcja1": "19",
	"Opcja2": "10",
	"Opcja3": "22",
	"Opcja4": "3",
	"answer": ="4"
},{
	"Pytanie": "Państwo Kowalscy siedzą przy stole z ich miłym gościem. Mówią właśnie o papierosach i z rozmowy okazuje się, że dwie osoby palą Dukaty, dwie palą Giewonty i dwie Wczasowe. Pani nie pali Wczasowych, Giewontów, a kto nie pali Dukatów, nie pali także Giewontów.Jakie papierosy pali każda z trzech osób? ",
	"Opcja1": "Dukaty i Giewonty",
	"Opcja2": "Wszystkie",
	"Opcja3": "Pani wczasowe ,panowie Giewonty",
	"Opcja4": "Panowie palą wszystkie trzy gatunki papierosów, pani nie pali żadnych.",
	"answer": ="4"
},{
	"question": " Jak się witają papieże?",
	"Opcja1": "Ręką",
	"Opcja2": "Skłonem",
	"Opcja3": "Jest tylko jeden papież",
	"Opcja4": "Żółwikiem",
	"answer": ="3"
	
},{
	"question": "W pokoju jest świeca i lampa naftowa, co zapalisz najpierw? ",
	"Opcja1": "Świecę",
	"Opcja2": "Lampe",
	"Opcja3": "Żarówke",
	"Opcja4": "Zapałkę",
"answer": ="4"
	
},{
	"question": "Pasterz miał 20 owiec, wszystkie oprócz 9 odeszły. Ile owiec zostało? ",
	"Opcja1": "11",
	"Opcja2": "9",
	"Opcja3": "20",
	"Opcja4": "0",
"answer": ="2"
	
},{
	"question": "Mówi się dwuletnie cielę czy cielątko? ",
	"Opcja1": "Ciele",
	"Opcja2": "Cielątko",
	"Opcja3": "2 letni cielak to krowa",
	"Opcja4": "jest jakaś różnica?",
"answer": ="3"
	
},{
	"question": " Mam 10 palców w dwóch rękach, ile będę miał w 10 rękach?",
	"Opcja1": "50",
	"Opcja2": "100",
	"Opcja3": "80",
	"Opcja4": "120",
"answer": ="1"
	
},{"question": "Z samolotu wyleciało trzech spadochroniarzy, jeden miał 1 spadochron, drugi 2 a trzeci 3. Kto był pierwszy na ziemi? ",
	"Opcja1": "Pierwszy",
	"Opcja2": "Drugi",
	"Opcja3": "Trzeci",
	"Opcja4": "Adam i Ewa",
"answer": ="4"
	
},{"question": " Który z polskich królów wstawał w czwartek głową do góry?",
	"Opcja1": "Żaden",
	"Opcja2": "Bolesław Chrobry",
	"Opcja3": "Kazimierz Wielki",
	"Opcja4": "Każdy",
"answer": ="4"
	
},{"question": " Jakie zwierzę zabrał Mojżesz na arkę?",
	"Opcja1": "Wszystkie oprócz kangura",
	"Opcja2": "Krowę",
	"Opcja3": "Żadnego",
	"Opcja4": "Psa i kota",
"answer": ="3"
	
},{"question": "Baran stoi na granicy Polski i Niemiec. Czyje będzie mleko? ",
	"Opcja1": "Polski",
	"Opcja2": "Baran nie daje mleka",
	"Opcja3": "Niemiec",
	"Opcja4": "Niczyje",
"answer": ="2"
	
},{"question": "Czarne zwierzątko sił ma niewiele,a kopie w ziemi długie tunele ",
	"Opcja1": "kret",
	"Opcja2": "szczur",
	"Opcja3": "mysz",
	"Opcja4": "kuna",
"answer": ="1"
	
},{"question": " Kto mówi wszystkimi językami świata ? ",
	"Opcja1": "Papież",
	"Opcja2": "Prezydent",
	"Opcja3": "Menel spod sklepu",
	"Opcja4": "Ech0",
"answer": ="4"
	
},{"question": " Co jest cięższe : kilogram pierza czy kilogram żelaza ?",
	"Opcja1": "Pierze",
	"Opcja2": "Żelazo",
	"Opcja3": "Ważą tyle samo",
	"Opcja4": "okoń",
"answer": ="3"
	
},{"question": "Przed kim król zdejmuje koronę? ",
	"Opcja1": "Królową",
	"Opcja2": "Innym królem",
	"Opcja3": "Księdzem",
	"Opcja4": "Fryzjerem",
"answer": ="4"
	
},{"question": "Pewna dziewczynka uważnie przypatrywała się pewnemu przedmiotowi. Trwa to 12 godzin. Początkowo prawa część przedmiotu jej zainteresowania jest gruba, z czasem robi się coraz cieńsza. Odwrotnie lewa strona - najpierw cienka, później staje się grubsza.  ",
	"Opcja1": "Je boczek",
	"Opcja2": "Czyta książke",
	"Opcja3": "Nic nie robi",
	"Opcja4": "Kopie dołek,
"answer": ="3"
	
},{"question": "Co znaczy gdy o 8:00 Twój zegarek wskazuje 20:00? ",
	"Opcja1": "Że jest 20 ",
	"Opcja2": "Popsuł się",
	"Opcja3": "Powinien wskazywać 22",
	"Opcja4": "Powinien wskazywac 7",
"answer": ="2"
	
},{"question": " Czterech chłopców urządziło wyścigi. W jakiej kolejności przybyliście do mety - spytał Jacek kolegów.Nie przybyłem ostatni - powiedział Artur. - Ja wyprzedziłem Janka - odrzekł Karol. Tak, lecz Janek przybiegł przed Arturem - powiedział Staszek. Aha, to już wiem, kto z was zajął pierwsze miejsce w tym wyścigu! - odparł po chwili namysłu Jacek łamigłowa.Pytanie: A czy wy też już wiecie, kto był zwycięzcą biegu?",
	"Opcja1": "Karol",
	"Opcja2": "Artur",
	"Opcja3": "Janek",
	"Opcja4": "Staszek",
"answer": ="1"
	
},{"question": "   Ten ciąg liczbowy od 0 do 9 zapisano w określonym porządku: 4 2 9 1 8 5 7 6 3 0.Według jakiej zasady uporządkowano te liczby?",
	"Opcja1": "Na chybił trafił",
	"Opcja2": "Nie można tego wywnioskować",
	"Opcja3": "Alfabetycznie według pierwszej litery alfabetu",
	"Opcja4": "Bóg tak chciał",
"answer": ="3"
	
},{